'รถร่วม'ลุยขอปรับขึ้นค่าโดยสาร

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
ผบ.สส.หนักใจปราบยาเสพย์ติด
 พม่ารับ'ว้าแดง'ผลิตจัดการไม่ได้

ผู้บัญชาการทหารสูงสุด หนักใจไม่สามารถทำลายแหล่งผลิตได้ เผยเป็นกลุ่มว้าแดง รัฐบาลพม่ายอมรับคุมไม่ได้

พล.อ.มงคล อัมพรพิสิฏฐ์ ผู้บัญชาการทหารสูงสุด ให้สัมภาษณ์ภายหลังการเข้าพบ นายชวน 
หลีกภัย นายกรัฐมนตรี ที่ห้องทำงานตึกไทยคู่ฟ้า ถึงผลการประชุมสภาความมั่นคงแห่งชาติ 
(สมช.) กรณีชายแดนไทย-พม่า ว่า ยังไม่มีการสรุปรายงานส่งมาถึง แต่ก็ยอมรับว่าหนักใจในปัญหายาเสพย์ติด 
และปัญหาผู้อพยพ 

"เพราะแหล่งผลิตยาเสพย์ติดอยู่ใกล้ไทยเหลือเกิน และข้ามมาโดยที่เราไม่สามารถควบคุมพื้นที่ชายแดนได้หมด 
ดังนั้น อยากให้ทุกฝ่ายช่วยกันเป็นหูเป็นตาให้เจ้าหน้าที่ด้วย ซึ่งนายกรัฐมนตรีก็ได้สั่งกำชับว่าการปฏิบัติหน้าที่ 
จะต้องไม่มีช่องว่างเกิดขึ้นแม้ว่า พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ จะลาออกจากตำแหน่งรองนายกฯ 
และ รมว.มหาดไทยซึ่งดูแลงานด้านยาเสพย์ติดไปแล้วก็ตาม โดยต้องไม่ให้เกิดช่องว่างในการกำกับดูแลงาน 
เพราะนายกรัฐมนตรี ยังคงกำกับดูแลงานด้านนี้อยู่ ผบ.สูงสุด กล่าวและว่า เรื่องความร่วมมือในการปราบปรามยาเสพย์ติด 
ที่ไทยได้ขอความร่วมมือไปยังประเทศพม่านั้น นายกรัฐมนตรีพม่าเอง ได้ยอมรับว่า 
ไม่สามารถควบคุมดูแลได้ โดยเฉพาะจากกลุ่มว้าแดง ซึ่งเป็นแหล่งผลิต

ผู้สื่อข่าวถามว่า เป็นการปัดความรับผิดชอบหรือไม่ พล.อ.มงคล กล่าวว่า เขาไม่ได้เป็นคนพูดประโยคนี้ 
แต่ไทยได้ขอความร่วมมือให้พม่าดูแลกวดขันมากขึ้น ซึ่งทางพม่าก็รับปาก ส่วนจะมีการทบทวนนโยบายที่ไทยมีต่อพม่าหรือไม่นั้น 
ที่ผ่านมา ทหารได้จัดสัมมนาร่วมกับ สมช.ในเรื่องการแก้ไขปัญหาดังกล่าว และจัดตั้งสถาบันดูแลด้านวิชาการป้องกันประเทศเฉพาะเรื่องนี้อยู่แล้ว

พล.อ.มงคล กล่าวถึง กรณีที่มีบ่อนการพนันเกิดขึ้นที่ชายแดนไทย-พม่า ว่าทหารได้รับมอบหมายให้รับผิดชอบดูแลไม่ให้คนไทยข้ามไปเล่นการพนันในฝั่งพม่า 
แต่คงทำอะไรมากไปกว่านี้ไม่ได้ ซึ่งอยากขอร้องประชาชนที่อาศัยติดชายแดนว่า อย่าข้ามไปเล่น 
และช่วยประสานงานให้ความร่วมมือกับเจ้าหน้าที่มากขึ้น

Krungthep Turakij Newspaper
